## 1. Шаблонизация. Python пакеты и CLI. Snakemake – 5 баллов 

- [x] Создать структуру каталогов для своего DS проекта (можно опираться на шаблон Cookiecutter) 
- [x] Если вы планируете использовать собственный шаблон, разворачивая его при помощи Cookiecutter, рекомендуется создать под него отдельный репозиторий. 
- [x] Произвести рефакторинг своего кода, разбив его на отдельные логические .py модули 
- [x] Залить отдельным коммитом с соответствующим описанием в ваш репозиторий 

**Результат для проверки:** структурированный по шаблону проект с правильной разбивкой кода по каталогам  
 
## 2. Codestyle, инструменты форматирования, линтеры – 5 баллов 

- [x] Провести аудит кода своего проекта на соответствие PEP 8 и хорошим практикам codestyle 
- [x] Установить локально стилистический линтер (выбрать на свое усмотрение).  
- [x] Интегрировать линтер в свою IDE (если поддерживается) 
- [x] Провести ручное форматирование части проекта 
- [x] Проверить корректность форматирования установленным линтером и внести неучтенные ранее стилистические ошибки 
- [x] Установить и настроить (так, чтобы не было конфликтов с линтером) авто-форматер (на своё усмотрение). Предпочтительно интегрировать с IDE. 
- [x] Пользуясь авто-форматером и руками провести форматирование всего проекта для его соответствия codestyle и хорошим практикам 

Создать CI пайплайн и встроить в него линтер(ы). Желательно, чтобы осуществлялся контроль: 
- [x] стиля кода
- [x] семантики (best practices) 
- [x] корректности типов


- [x] Залить отдельным коммитом с соответствующим описанием в ваш репозиторий 

**Результат для проверки:** соответствующий основным стандартам стилистики код в репозитории

## 3. Хранение и версионирование кода – 10 баллов 

- [x] Создать локальный репозиторий со своим проектом 
- [x] Настроить gitignore в соответствии со средой и технологическим стеком проекта 
- [x] Создать удаленный репозиторий (remote)  
- [x] Синхронизировать его с локальным через SSH 
- [x] Перенести в него свой проект 

Настроить репозиторий под github-flow: 
- [x] заблокировать main от прямых push 
- [x] запретить approve автором кода и коммита (_похоже это есть только в платной версии gitlab_)
- [x] запретить merge без разрешения всех дискуссий

Отработать github-flow
- [x] Создать новую feature ветку и выполнить в нее коммит изменений
- [x] Сделать Pull новой ветки в remote
- [x] Инициировать merge/pull request
- [x] Эмитировать code-review добавив комментарии
- [x] Разрешить все комментарии
- [x] Сделать approve merge request
- [x] Удалить feature ветку 
- [x] Повторить процесс с двумя ветками, намеренно создав конфликт и разрешить его

**Результат для проверки:**  

- [x] настроенный .gitignore файл 
- [x] заблокированный main от прямых push 
- [x] запретит на approve автором кода и коммита (_доступно в платной версии_) 
- [x] запретит на merge без разрешения всех дискуссий 
- [x] отработанный github-flow согласно описанию (проверяется по истории коммитов) 
- [x] описание проекта по ТЗ из домашнего задания №1 в виде wiki на странице репозитория

## 4. Gitlab CI – 10 баллов 

Настроить Gitlab CI, который срабатывает при pull-request в main: 
- [x] Настроить и подключить Runner 

Написать CI pipeline, включающий: 
- [x] Установку и кеширование зависимостей
- [x] Раздел before-script
- [x] Как минимум 2 stage и 2 скрипта
- [x] Как минимум 2 линтеста 

**Результат для проверки:** настроенные CI, согласно описанию 